\documentclass{book}

% Choose a conveniently small page size
\usepackage[paperheight = 16cm, paperwidth = 12cm, textwidth = 10cm]{ geometry }
\usepackage[english, main = italian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[parfill]{parskip}
\usepackage[linewidth=1pt]{mdframed}
\usepackage{graphicx}

\graphicspath{ {./images/} }

\newmdtheoremenv{example}{Esempio}{\itshape}{\itshape}
\newtheorem{remark}{Osservazione}[section]

\title{Riassunto di Data and Web Mining}
\author{Un gruppo di buon samaritani}
\date{Dicembre 2022}
\begin{document}

\frontmatter
\maketitle
$$ \textbf{Prefazione} $$
Ci scusiamo per gli eventuali errori di battitura presenti nel documento.
\\
Gli argomenti presenti in questo documento si rifanno a quelli spiegati nel corso dell'anno accademico 2022/2023.
\\
Qui dentro sono riassunti i concetti che ho ritenuto più importanti da sapere.
\\
Potremmo aver saltato qualche piccola parte di alcuni argomenti causa pigrizia, confusione o altre ragioni di cause sconosciute.
\\
Non ci assumiamo nessuna responsabilità riguardo il voto che prenderete se studiate solo da questo riassunto.
\\
A dirla tutta, non siamo delle persone responsabili in primo luogo quindi il problema non dovremmo manco porcelo.
\\
Per chi stesse studiando durante le feste natalizie: tanti auguri.
\\
Chi invece no: tanti auguri lo stesso.
\\
Potremmo aver sviluppato una forte dipendenza da caffeina: se vedete il documento non concluso, una probabile causa potrebbe essere arresto cardiaco.
\\
La seconda causa è che abbiamo trovato degli appunti migliori di questi: nel caso fosse, faremo un omaggio alla madonna per la persona che li ha scritti.
\\
Se avete letto fino a questo punto, ci scusiamo per l'inutile perdita di tempo.
$$ \textbf{BUONA LETTURA}_{mandate aiuto pls!} $$


\mainmatter
\tableofcontents

    \input{chapters/introduzione.tex}
    \input{chapters/supervised-learning.tex}
    \input{chapters/ensemble-methods.tex}
    \input{chapters/feature-engineering.tex}
    \input{chapters/text-processing.tex}
    \input{chapters/dimensionality-reduction.tex}
    \input{chapters/clustering.tex}
    \input{chapters/association-rules.tex}
    \input{chapters/recommender-systems.tex}
    \input{chapters/shingling-and-lsh.tex}

\end{document}